\chapter{Laboratorium 6}
\section{Cel laboratorium}
Celem zajęć było zapoznanie się z wyznaczaniem charakterystyk dla zadanych transmitancji, oraz operacją filtrowania.
\section{Programy}
W programie~\ref{prog:lab6_1} wyznaczane są charakterystyki i odpowiedzi układów opisanych zadaną transmitancją (Tab.~\ref{tab:transmi}). W programie~\ref{prog:lab6_2} przedstawiona jest operacja filtracji dla tych samych transmitancji. Program~\ref{prog:lab6_3} przedstawia projektowanie filra metodą Yule-Walker'a, oraz komendą fir2.

\begin{table}[ht] 
\centering
        \caption{Zadane transmitancje}
        \label{tab:transmi}

        \begin{tabular}{c c}
                ID & Transmitancja\\
                \hline
                1 & $H_1(z)= \frac{0.0675+0.1349z^{-1}+0.0675z^{-2}}{1-1.1430z^{-1}+0.4128z^{-2}} $ \\
                2 & $H_2(z)= \frac{0.0412+0.0824z^{-1}+0.0412z^{-2}}{1-1.4409z^{-1}+0.6737z^{-2}} $ \\
                3 & $H_3(z)= \frac{0.0996+0.1297z^{-1}+0.0996z^{-2}}{1-1.6099z^{-1}+0.6794z^{-2}} $ \\
                4 & $H_4(z)= \frac{0.1239+0.0662z^{-1}+0.1239z^{-2}}{1-1.4412z^{-1}+0.6979z^{-2}} $ \\
        \end{tabular}
\end{table}

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f1.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_1.m, transmitancja 1}
            \label{fig:l6f1}
    \end{figure}

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f2.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_1.m, transmitancja 2}
            \label{fig:l6f2}
    \end{figure}
    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f3.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_1.m, transmitancja 3}
            \label{fig:l6f3}
    \end{figure}
    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f4.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_1.m, transmitancja 4}
            \label{fig:l6f4}
    \end{figure}


    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f5.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_2.m, transmitancja 1}
            \label{fig:l6f5}
    \end{figure}

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f6.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_2.m, transmitancja 2}
            \label{fig:l6f6}
    \end{figure}

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f7.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_2.m, transmitancja 3}
            \label{fig:l6f7}
    \end{figure}
    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f8.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_2.m, transmitancja 4}
            \label{fig:l6f8}
    \end{figure}


    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f9.pdf}
            \caption{Wykresy z programu lab6\_3.m}
            \label{fig:l6fi9}
    \end{figure}


    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f10.png}
            \caption{Zaprojektowany filtr cyfrowy transponowany - transmitancja jak dla przypadku 4}
            \label{fig:l6fi10}
    \end{figure}


    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../lab6/lab6f11.png}
            \caption{Sinusoida o amplitudzie 1 i częstotliwości \SI{125}{\hertz} po filtracji z użyciem filtra z Rys.~\ref{fig:l6fi10}}
            \label{fig:l6fi11}
    \end{figure}

%    \begin{figure}[ht]
%    \centering
%            \subfloat[Sygnał 1]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f1.pdf}}  
%            \subfloat[Sygnał 2]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f2.pdf}}
%\\
%            \subfloat[Sygnał 3]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f3.pdf}}
%            \subfloat[Sygnał 4]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab2/lab2f4.pdf}}
% \\
%            \subfloat[Parametry sygnałów]{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../lab2/lab2f5.png}}
%            \caption{Wykresy z programu }
%            \label{fig:l}
%    \end{figure}
\clearpage


\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab6\_1.m}, label={prog:lab6_1}]{../lab6/lab6_1.m}

\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab6\_2.m}, label={prog:lab6_2}]{../lab6/lab6_2.m}

\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab6\_3.m}, label={prog:lab6_3}]{../lab6/lab6_3.m}
